中国崛起的野心之作 「樞紐」熱銷20萬冊

中國崛起挑戰全球秩序需有一套論述、敘事和價值觀來激盪，「樞紐：三千年的中國」一書應運而生。這部中國大歷史的龐大野心之作，具有湯恩比式的歷史哲學視野，亦可視為「一帶一路」對外戰略的新歷史敘事。

「樞紐」作者施展是外交學院世界政治研究中心主任，亦是「大觀」團隊中有志於中國歷史敘事的青年學者。施展以「樞紐」為書名，指的是中國位於海洋秩序與大陸秩序的中介位置，即是世界秩序的樞紐。中國歷史有兩大特殊性，一是中國是軸心文明的載體，二是中國的超大規模性。中國是大一統的「二元帝國統治」，既有強大財力的「中原之富」，又有彪悍軍力的「草原之雄」，猶如帝國雙翼。

然而，中國遭逢「內卷化」的魔咒。「內卷化」源於人類學家吉爾茨（Clifford Geertz）的概念，是指社會文化模式發展到定型後，遂停滯不前而無法轉換成更高等模式。施展援引「內卷化」指中國以龐大勞動力為基礎的經濟模式後，中華文明長時間在低水平處徘徊。

若要破解「內卷化」魔咒，施展認為，需要有外部資源注入，中西之間的相遇成為中國歷史繼續發展的內在需求，中國加入世界的發展格局，得以在全球化的趨勢中瓦解「內卷化」問題。

這本書在中國大陸銷量已破廿萬冊，「羅輯思維」創始人羅振宇推薦為年度好書。

此書也並非無懈可擊，論述帶有「功能論」的目的論色彩，即認為存在即是合理的，比如談到「二元帝國統治」，以長城為分界線，「中原之富」與「草原之雄」，互為所需；另提出全球經濟的「雙循環」結構，中國與歐美國家的「第一循環」，以及中國與亞拉非國家的「第二循環」，挑戰華勒斯坦的世界體系理論。

習近平新強人政治崛起，對內對外需要有「王者之聲」。作者從黑格爾的精神現象學出發，力主歷史辯證法看待中國史，合理化共產黨的執政，合理化習統治政權及對外擴張，當然就無視於中華民國的角色與位置，亦是此書的一個缺憾。

連續高潮射滿地

有冇英文版？介紹比侵

這本書在中國大陸銷量已破廿萬冊，「羅輯思維」創始人羅振宇推薦為年度好書。

玩食字

讀幾多書 學幾多野 黨一聲令下都要做雞 食撚屎啦

支那人打飛機寧捨多花式

浪費紙張就係lee d

認為存在即是合理的

又黎呢句

直頭出左書教人怎樣打飛機，你話呢

講到天花龍鳳

咪又係

麻煩各中國書店抹一抹地
好跣

吹下水就叫掘起？

中國人口 , 20萬本 , 熱賣 ?